# 画像掲示板課題


## ユーザ視点による仕様の把握：どのような機能があるか？

- [ ] 以下に見つけた機能を書き出す。
- [ ] 見つけた機能の仕様をかんたんに書き出す。

    Ex) 削除コードが間違っていると、記事の削除ができない。


## コードリーディング

- [ ] ファイル冒頭の定数定義の値を書換えて、コメントにあるとおりに動きが変わるかを確認する。

    - [ ] `TITLE`を書換えるとどうなるか？
    - [ ] `HOME`を書換えるとどうなるか？

- [ ] 本教材は、ひとつのファイルで複数の処理や画面の表示を網羅している。これがどのような仕組みによって実現されているのかを調べる。

    - [ ] 機能の呼出制御・振分の仕組みを調べる。

        - [ ] 自作関数をすべて挙げる。
        - [ ] 列挙した自作関数のなかから、記事投稿処理をおこなう関数を探す。
        - [ ] 記事投稿関数の呼出し元はどこか？そこがおこなう処理の判別・振分けをおこなっていると考えられる。

        - [ ] 呼出す機能(関数)の判定は、ある変数の中身を見ておこなわれている。それは何という変数か？
        - [ ] その変数は、ソースコードのどこで初期化されているか？どのような値が代入されているか？
        - [ ] その変数の中身がどのような値である場合にどの機能が呼ばれるのか、整理してみる。
        - [ ] 画面上でどのボタンを押したかによって、その変数の中身は決まる。その仕組み・機序を「form」「input」という言葉を用いて説明してみる。

    - [ ] HTML出力の仕組みを調べる。

        - [ ] 投稿された記事を一覧表示する箇所を、振分け箇所と自作関数のなかからそれぞれ探す。
        - [ ] ↑のうち、記事一覧のHTML出力している場所はどの行か？
        - [ ] HTML出力内容はある変数を使回して実現しているが、それは何という変数か？

    - [ ] 共通処理部分、処理振分部分、ユーザ定義関数ごとにファイルに分割する

        振分部分が投稿や削除といった各機能を呼出すため、呼出元である振分部分が主、呼出される各機能部分が従となる。

        - [ ] 各機能の呼び出し元となる主となる部分を`index.php`に切出す。
        - [ ] 各機能部分(自作関数)をファイルに分割する。

            - [ ] `src`というディレクトリを作成する。
            - [ ] 関数名と同名のPHPファイルを`src`ディレクトリ下に配置する。
            - [ ] 共通部分(定数定義箇所など)は`src/common.php`に分離する。
            - [ ] `index.php`から必要に応じて各機能ファイルを読込むように編集する。

